日本傳媒指 Fujitsu 將出售手機業務

日本傳媒日經亞洲時報早前報導，指 Fujitsu（富士通）有意出售旗下的手機業務。繼之前決定將旗下電腦業務和聯想合併後，Fujitsu 有意將去年 2 月獨立的手機業務出售，如果成事，Fujitsu 就會停止研發和生產手機，但就會保留少數股份。

現時 Fujitsu 手機業務的主要收入，源自高銷量的中價智能手機和長者手機 Raku-Raku 系列，連同電腦業務合計，今年第一季收入達 1,540 億日元，增長達 16.2%，不過 77.8% 的銷售都來自日本本土市場。報導指 Fujitsu 手機業務的潛在買家來自東京的 Polaris Capital Group 和英國的 CVC Capital Partners，而富士康、聯想和華為亦對收購感興趣，各潛在買家的競價預計會在 9 月初展開。

Fujitsu 發言人回應，表示日經的報導不正確，現時他們正考慮各種可行性，包括和其他公司組成聯盟。不過現時還未有最後決定，有任何需要透露的消息時，他們就會馬上公佈。